# Pony Club
Exercice pour Débuter avec Git et Gitlab

## I. Pour commencer

1.  Si besoin, télécharger et installer Git (https://gitforwindows.org/)
2.  Récupérer ce projet en téléchargeant le zip. en mettant son contenu dans un dossier PONY_CLUB, dans vos documents
3.  Les ressources images seront disponibles dans le dossier ressources
4.  Lancer le terminal git bash
5.  Utilisez l'aide mémoire des commandes git
6.  En cas de blocage, vous pouvez consultez les ressources en bas de l'exercice

## II. Les bases

1. Commencer par configurer votre outil Git : **([-> informations sur la configuration](https://git-scm.com/book/fr/v2/D%C3%A9marrage-rapide-Param%C3%A9trage-%C3%A0-la-premi%C3%A8re-utilisation-de-Git))**

2. Se placer dans ce dossier avec Git Bash **([-> informations sur git init](https://git-scm.com/book/fr/v2/Les-bases-de-Git-D%C3%A9marrer-un-d%C3%A9p%C3%B4t-Git))**

3. Montrer le statut de l’arbre de travail **([-> informations sur git status](https://git-scm.com/book/fr/v2/Les-bases-de-Git-Enregistrer-des-modifications-dans-le-d%C3%A9p%C3%B4t))**

4. Placer vos nouveaux fichiers sous suivi de version **([-> informations sur git add](https://git-scm.com/book/fr/v2/Les-bases-de-Git-Enregistrer-des-modifications-dans-le-d%C3%A9p%C3%B4t))**

5. Afficher de nouveau le statut de l'arbre de travail. Quelle commande utilisez-vous ?

6. Valider vos modifications **([-> informations sur git commit](https://git-scm.com/book/fr/v2/Les-bases-de-Git-Enregistrer-des-modifications-dans-le-d%C3%A9p%C3%B4t))**

7. Afficher de nouveau le statut de l'arbre de travail.

8. Dans l'HTML, à la suite de Apple Jack, ajouter le Little Pony Rainbow Dash

9. Afficher de nouveau le statut de l'arbre de travail.

10. Inspecter les modifications indexées et non indexées **([-> informations sur git diff](https://git-scm.com/book/fr/v2/Les-bases-de-Git-Enregistrer-des-modifications-dans-le-d%C3%A9p%C3%B4t))**

11. Indexer vos fichiers modifiés et Valider vos modifications

12. Visualiser l'historique des validations **([-> informations sur git log](https://git-scm.com/book/fr/v2/Les-bases-de-Git-Visualiser-l%E2%80%99historique-des-validations))**

## III. Les branches ([-> informations <-](https://git-scm.com/book/fr/v2/Les-branches-avec-Git-Les-branches-en-bref))

1. Visualiser les branches de votre dépôt local actuel

2. Créer une branche

3. Visualiser de nouveau les branches de votre dépôt local actuel

4. Basculer sur la nouvelle branche

5. Rajouter le little pony Fluttershy, Utilisez l'image de votre choix, à mettre dans le dossier img

6. Afficher de nouveau le statut de l'arbre de travail

7. Inspecter les modifications indexées et non indexées

8. Indexer vos fichiers modifiés et Valider vos modifications

9. Ouvrez votre fichier html avec un navigateur et regardez la page

10. Afficher de nouveau le statut de l'arbre de travail

11. Encore une fois, rajouter un dernier little pony :

12. Indexer vos fichiers modifiés et Valider vos modifications

13. Basculer sur votre branche principale (main ou master)

14. Ouvrez votre fichier html avec un navigateur et regardez la page

15. Inspecter les modifications entre master et votre branche

## IV. Fusion d'une branche sur la branche master

1. Basculer sur votre branche principale (main ou master)

2. Modifier le même fichier que celui édité dans l'autre branche, **mais à un endroit différent !!**. (Ajouter un header au dessus du H1)

3. Inspecter les modifications indexées et non indexées

4. Indexer vos fichiers modifiés et Valider vos modifications

5. Ouvrez votre fichier html avec un navigateur et regardez la page

6. Basculer sur votre branche feature

7. Ouvrez votre fichier html avec un navigateur et regardez la page

8. Le merge doit se faire depuis master -> Basculer sur votre branche master

9. Effectuez une fusion des branches ([-> informations <-](https://git-scm.com/book/fr/v2/Les-branches-avec-Git-Branches-et-fusions%C2%A0%3A-les-bases))

Pour enregistrer un message de merge avec vim, utilisez :wq

10. Ouvrez votre fichier html avec un navigateur et regardez la page

11. Effacer la branche feature

## V. Gérer un conflit lors de la fusion d'une branche sur la branche master

1. Créer une nouvelle branche et basculer sur celle-ci

2. Faire une modification dans le titre H1

3. Indexer vos fichiers modifiés et Valider vos modifications

4. Ouvrez votre fichier html avec un navigateur et regardez la page

5. Basculer sur votre branche principale (main ou master)

6. Effectuez une modification au même endroit que l'autre branche (dans le titre H1)

7. Indexer vos fichiers modifiés et Valider vos modifications

8. Effectuez une fusion des branches

9. Un conflit est apparu : À l'aide de VS Code, choississez manuellement le contenu du fichier à conserver

10. Une fois résolu, Indexez vos fichiers modifiés et Validez vos modifications

11. Ouvrez votre fichier html avec un navigateur et regardez la page

12. Indexer vos fichiers modifiés et Valider vos modifications, regardez la page

13. Effacer la branche

## VI. Pousser votre code source de projet vers un dépôt distant (Git)

1. Avec un navigateur, créer un dépôt distant sur GitLab (https://gitlab.com)

2. Afficher les dépôts distants configurés sur votre dépôt local ([-> informations sur git remote](https://git-scm.com/book/fr/v2/Les-bases-de-Git-Travailler-avec-des-d%C3%A9p%C3%B4ts-distants))

3. Si un dépôt distant existe, Retirez-le (Si vous avez bien suivi le TP, il n'y en a pas.)

4. Configurer votre dépôt local avec l'url de ce nouveau dépôt distant

5. Vérifier qu'un dépôt distant existe désormais

6. Poussez votre travail sur votre dépôt distant

7. Vérifier que votre travail est visible sur votre dépôt distant (https://gitlab.com)

## VII. Récupérer le code d'un remote repository existant

1. Trouvez un projet sur Gitlab grâce la recherche (exemple : Le projet contenant le code source de Gitlab par exemple). (Vous pouvez utilisez celui-ci ou celui de votre voisin ?)

2. Placez votre git bash dans vos documents, contenant vos projets (au moins PONY_CLUB)

3. Cloner un dépôt existant (initialisation d'un dépôt local à partir d'un projet existant)


**Félicitations, vous avez acquis les bases de Git et Gitlab !** 

## Si vous êtes bloqués, voici quelques ressources


Gérer vos codes sources avec Git (OpenClassRooms)
https://openclassrooms.com/courses/gerez-vos-codes-source-avec-git 

Git – petit guide
http://rogerdudler.github.io/git-guide/index.fr.html 

Git Beginner’s Guide for Dummies
https://backlogtool.com/git-guide/en/ 

Learn Git (CodeCademy)
https://www.codecademy.com/learn/learn-git 

Try Git (CodeSchool)
https://www.codeschool.com/courses/try-git 

Débuter avec Git et GitLab (Le Wagon)
https://www.youtube.com/watch?v=V6Zo68uQPqE 

La doc :
- https://git-scm.com/docs 
- https://git-scm.com/book/fr/v2/Les-bases-de-Git-Enregistrer-des-modifications-dans-le-d%C3%A9p%C3%B4t


